---
title: おしらせ
---

# おしらせ

## 1.0.8: 2020-07-29 {#version-1-0-8}

すでにインストールされた環境からのアップグレードには対応していないので、
既存の環境をアンインストール（フォルダーごと削除でよい）してからインストー
ルしてください。

* ZIP形式からインストーラー形式に変更しました。

* 「アプリと機能」からのアンインストールに対応しました。

* スタートメニューに対応しました。

* ランチャープログラム（`luajit.cmd`など）の拡張子が`.cmd`から`.exe`に
  変更しました。

* `luajit.exe`で`-e`オプションを使えるようになりました。しかし、非推奨
  なのは変わりません。

* LuaJITのGC64モードを有効にしました。

## 1.0.5: 2020-07-16 {#version-1-0-5}

* インストール時にLuaJITにバージョンが2.1.0-beta3から2.0.5にダウングレードされる問題を修正しました。

* インストーラー実行後に、MSYS2関連のプロセスが終了しないまま残り続ける問題を修正しました。

* `luajit.cmd` の引数 `-e` の使用を非推奨にしました。

  * コマンドラインから与えられた文字列のエスケープに制限があるため、 `-e` を使用してのLuaスクリプト実行
    はできません。

* 空白を含むパス指定を非推奨にしました。

  * `luajit.cmd` 、 `luarocks.cmd` 、`pacman.cmd` の引数に空白を含むパスを指定しないようにしてください。

## 1.0.4: 2020-07-14 {#version-1-0-4}

* パッケージインストール用のコマンド `pacman` のヘルパープログラム `pacman.cmd` を追加しました。

  * `pacman.cmd` は、与えられた引数を適切にエスケープして、 `pacman` コマンドへ渡すヘルパープログラムです。
  * パッケージのインストールや削除、検索等を実施したい場合は、 `pacman.cmd` を使って実施してください。

* `luajit.cmd`、 `luarocks.cmd` の引数を適切にエスケープするよう修正しました。

  * 以前のバージョンでは、 "c:\Users\xxxx\Hello.lua" のようにパスの区切り文字に `\` が使用されている場合や
    空白を含むパスを指定すると、動作しませんでした。

* `luajit.cmd`、 `luarocks.cmd` のインストール先を "`%MSYS2_ROOT%" の直下に変更しました。

    * %MSYS2_ROOT% は、インストール時に指定したインストールフォルダーで、デフォルトは `C:\msys64` です。

* インストールするLuaJITのバージョンを 2.0.5 から 2.1.0-beta3 に変更しました。

  * LuaJITのJITコンパイラは、 2.1.0-beta3 から64bit対応しているためです。

* インストール時にレジストリーにMSYS2を登録しないようにしました。

  * ディレクトリー削除だけでアンインストールを完了できるようにするためです。

* アンインストール方法を変更しました。

  * いままでは、 "%MSYS2_ROOT%\maintenancetool.exe" を実行する手順でしたが、インストール時にレジストリへの
    登録をやめたため、以下のように "%MSYS2_ROOT%" の削除のみでアンインストール完了します。

    * > rmdir /S /Q %MSYS2_ROOT%
    * %MSYS2_ROOT% は、インストール時に指定したインストールフォルダーで、デフォルトは `C:\msys64` です。

## 1.0.2: 2020-07-08 {#version-1-0-2}

* インストーラーを展開したフォルダー以外から、 `luajit-installer.cmd` を実行するとインストールに
  失敗する問題を修正しました。

* MSYS2のインストーラーを最新版(20200629)に更新しました。

## 1.0.1: 2020-07-01 {#version-1-0-1}

* スペースを含むパスにインストールした場合、 `luajit.cmd` と `luarocks.cmd` が動作しない問題を修正しました。

* スペースを含むパス内でインストーラーを実行するとインストールに失敗する問題を修正しました。

* ドキュメントの誤記を修正しました。

* プロジェクト名を `Windows LuaJIT Installer` に変更しました。

* ドキュメントのURLを以下のURLに変更しました。

  * https://clear-code.gitlab.io/windows-luajit-installer/

* MSYS2のインストーラーを実行時にダウンロードするようにしました。

## 1.0.0: 2020-06-30 {#version-1-0-0}

最初のリリースです！！！
